{
    "question": "Apa yang harus dilakukan agar produksi barang yang dihasilkan masyarakat diterima oleh pasar internasional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meperbaiki kualitas produk.</p><p>Memperkenalkan produk ke negara tetangga.</p><p>Melakukan pameran produk masyarakat.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Meperbaiki kualitas produk.</p><p>\u2022Memperkenalkan produk ke negara tetangga.</p><p>\u2022Melakukan pameran produk masyarakat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu^^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kurva-permintaan-berdasarkan-table-di-bawah-ini-harea-per-706",
            "question": "Buatlah kurva permintaan berdasarkan table di bawah ini    Harea per kilogram\r\nRp 15.000\r\n2\r\nRp 13.000\r\n3\r\nD.DDD\r\nSE\r\n5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1</p><p>81000 :v.    vvvvvvvshhwhehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menumukan-sate-enak-daerah-baleendah-548",
            "question": "Menumukan sate enak daerah baleendah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ngegas cuman mau nanya yang mana ya pertanyaannya?:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-termasuk-sember-daya-pangankecualiakayu-bsusu-137",
            "question": "Di bawah ini termasuk sember daya pangan,kecuali...A.kayu B.susu C.kedelai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kayu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kayu bukan termasuk sumber daya pangan karena tidak dapat dimakan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><h3>A.Kayu</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>karena kayu tidak termasuk sumber daya pangan.Pangan adalah makanan.Kayu tidak dapat dimakan/dikonsumsi.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-dengan-kerukunan-sebutkan-manfaat-keeukuna-201",
            "question": "Apakah yang di maksud dengan kerukunan. sebutkan manfaat keeukunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>;</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Hidup mrnjadi damai, tenang, dan tentram.</p><p>2. Disukai banyak orang,</p><p>3. menciptakan perilaku yang saling tolong-menolong.</p><p>4. Mempererat tali persatuan dan kesatuan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-agrikultur-di-indonesia-kecuali-722",
            "question": "Peran agrikultur di Indonesia kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>PERAN </strong><strong>AGRIKULTUR </strong><strong>DI </strong><strong>INDONESIA:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penjaga </strong><strong>ketahanan </strong><strong>pangan </strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>jasa </strong><strong>lingkungan </strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>lapangan </strong><strong>kerja </strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyangga </strong><strong>kestabilan </strong><strong>ekonomi </strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>peningkat </strong><strong>devisa</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>solusi </strong><strong>kelangkaan </strong><strong>BBM</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>bahan-bahan </strong><strong>obat </strong></p><p><strong>8</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>bahan-bahan </strong><strong>sandang,</strong><strong> </strong><strong>pangan </strong><strong>dan </strong><strong>papan </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Jadi,</strong><strong> </strong><strong>jawabannya </strong><strong>selain </strong><strong>dari </strong><strong>yang </strong><strong>di</strong><strong>atas</strong></p><p></p><p><strong>Maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-tokoh-tiga-serangkai-adalah-a-ki-hajar-dewantara-b-s-748",
            "question": "Yang bukan tokoh Tiga Serangkai adalah    a. Ki Hajar Dewantara\r\nb. Sutan Sjahrir\r\nc. Douwes Dekker\r\nd. Cipto Mangunkusumo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Sultan shahrir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. Sutan Sjahrir</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tokoh tiga Sekawan, yaitu:</p><p>1. Tjipto Mangoenkoesomo. </p><p>2. Douwes Dekker </p><p>3. Ki Hajar Dewantara</p><p></p><p>jadi, Yang bukan tokoh Tiga Serangkai adalah </p><p><strong><em>b. Sutan Sjahrir</em></strong></p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-perdagangan-internasional-diperlukan-devisa-yang-dimaksud-197",
            "question": "Dalam perdagangan internasional diperlukan devisa. Yang dimaksud dengan devisa adalah a. Alat pembayaran luar negeri C. Pinjaman luar negeri b Selisih hasil ekspor dan impor d Jasa investor luar negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. alat pembayaran luar negeri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-jelaskan-sejarah-dari-senam-410",
            "question": "11. Jelaskan sejarah dari senam?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>senam itu berasal dari bahasa yunani kuno yaitu gym </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>senan adalah gerakan tubuh yang dilakukan oleh manusia </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-bersifat-ingin-tahu-2-mudah-p-935",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 bersifat ingin tahu 2 mudah putus asa jika sering mengalami kegagalan dan usaha tentang suatu masalah 4 Mudah terpengaruh orang lain 5 belajar dari kegagalan 6 sering mengajukan pertanyaan yang baik dari Pernyataan diatas yang merupakan ciri-ciri manusia kreatif adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar dari ke gagalan dan bersifat ingin tahu</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-utomo-merupakan-salah-satu-organisasi-pelopor-pergerakan-nas-757",
            "question": "Budi Utomo merupakan salah satu organisasi    pelopor pergerakan nasional yang dibentuk\r\nkaum intelektual. Keberadaan organisasi\r\ntersebut menunjukkan bahwa ...\r\n\r\na.pendidikan masa kolonial memunculkan kesadaran berorganisasi\r\nb. pemerintah kolonial Belanda mendukung pergerakan kaum intelektual\r\nc.pergerakan nasional dibentuk dari golongan\r\nbangsawan dan intelektual\r\nd. pendidikan pada masa kolonial hanya diberikan bagi golongan bangsawan\r\ne.kebijakan pendidikan kolonial Belanda\r\nmemicu munculnya pergerakan nasional\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pemerintah kolonial belanda mendukung pergerakan kaun intelesktual</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}